# Lab3



## Getting started

Для работы нужно установить mysql сервер, создать базу данных lab3 и импортировать данные из food_clusters.csv

Самое трудное что я отметил бы - это установка mysql сервера и импорт в него данных. 1000 строчек данных занимают 20 минут, поэтому работоспособность показывается на куске данных. В самом скрипте показано, как забирать данные с БД. Из исходных данных я убрал все .nan колонки, а затем .nan строки, полностью обработанный файл прилагается (food.parquet). Затем преобразование в формат .parquet, т.к. spark будет их быстрее обрабатывать, чем .csv. Затем обучение KMeans модели и выгрузка данных обратно в БД. По желанию можно заменить данные .parquet данных на тестовые для подгрузки. 
Витрина данных после приёма основной части.